\section{实习经历}
\datedsubsection{\textbf{广州拓扑网络技术有限公司}\hspace{2.5cm}后端开发实习生}{2025.05 -- 2025.08}
\fontsize{11pt}{0}{\textbf{实习描述}：参与基于NestJS的企业级内部管理平台开发，负责RPA机器人管理、AI知识库、逆向物流自动化等模块后端开发，集成影刀RPA、Coze AI知识库，实现业务流程自动化与智能化管理。}
    \begin{normalsize}
      \begin{itemize}
        \item \textbf{核心职责}：
        \setlength{\itemindent}{1em} % 子项缩进调整
          \item[$\circ$] \textbf{RPA自动化模块}：基于NestJS框架实现机器人、任务、调度等模块接口，完成30+个接口的编写与联调，支持影刀RPA机器人生命周期管理。
          \item[$\circ$] \textbf{Coze AI知识库集成}：负责接入Coze AI平台，构建企业知识库管理系统，实现文档自动上传、知识检索、智能问答等功能，提升内部管理效率和知识共享能力。
          \item[$\circ$] \textbf{逆向物流自动化}：开发退货、换货、维修等逆向物流业务自动化模块，实现订单状态追踪、库存回收、质检流程自动化，处理效率提升60\%。
          \item[$\circ$] \textbf{非阻塞I/O}：充分利用Node.js异步事件驱动与非阻塞I/O模型，在任务高并发调度与状态修改场景中保持系统高吞吐与低延迟，稳定支撑千级并发访问请求。
          \item[$\circ$] \textbf{数据库框架}：使用TypeORM构建数据模型与多表关联关系，设计机器人、任务、用户等核心实体映射，通过Repository模式封装数据访问层，优化复杂查询逻辑与索引策略，提升性能约40\%。
          \item[$\circ$] \textbf{MongoDB日志记录}：使用MongoDB结合Mongoose建模，记录系统关键业务操作与用户行为日志，支持日均2万+操作日志高效写入，突破关系型数据库字段限制。
          \item[$\circ$] \textbf{Redis缓存}：实现机器人状态缓存和任务缓存，接口查询响应时间由原500ms降低至 20ms，支撑10万级高并发状态请求。
          \item[$\circ$] \textbf{RabbitMQ异步解耦​​}：负责集成RabbitMQ，实现任务异步投递与空闲机器人动态分配，系统日均调度任务数超5000条，任务分发延迟控制在200ms内。
          \item[$\circ$] \textbf{JWT鉴权}：实现基于JWT的登录鉴权，并结合自定义角色守卫与权限守卫进行接口访问控制。
          % \item[$\circ$] \textbf{接口文档}：基于Swagger自动生成接口文档，覆盖率达100\%，显著提升前后端联调效率，减少沟通成本约30\%。
        \setlength{\itemindent}{0em} % 子项缩进调整
        \item \textbf{相关技术}: NestJS/TypeORM/MySQL/Redis/MongoDB/RabbitMQ/JWT/Coze AI
        \end{itemize}
    \end{normalsize}